## Проектирование программного средства

Для взаимодействия с базой данных используется Quarkus микросервис ReportMicroservice, который состоит из:

    1. JDBC Driver [https://jdbc.postgresql.org 10.02.2023] – PostgreSQL – драйвер, который позволяет Java-программам подключаться к базе данных PostgreSQL, используя стандартный, независимый от базы данных код Java;
    2. Hibernate ORM [https://hibernate.org/orm/ 10.02.2023] – библиотека для языка программирования Java, предназначенная для решения задач объектно-реляционного отображения;
    3. RESTEasy Reactive [Rodriguez A. Restful web services: The basics //IBM developerWorks. – 2008. – Т. 33. – С. 18] –  набор архитектурных принципов, с помощью которых можно разрабатывать веб-службы, ориентированные на системные ресурсы, в том числе на то, как состояния ресурсов адресуются и передаются по HTTP широким кругом клиентов, написанных на разных языках;
    4. GraphQL [A query language for your API. – Текст: электронный // GraphQL : [сайт]. – URL: https://graphql.org/ (дата обращения: 03.04.2023)] – это язык запросов для API и среда для выполнения этих запросов с существующими данными.
Для реализации веб интерфейса используется микросервис Vue 3 Report Web Manager.

## Проектирование базы данных

	Для хранения абитуриентов микросервиса ReportMicroservice используется реляционная база данных PostgreSQL. В качестве первичного ключа для таблиц используется универсальный уникальный идентификатор (UUID).
UUID (англ. universally unique identifier «универсальный уникальный идентификатор») [Богомья Д. И. Оптимизация хранения UUID. – 2015] – это 128-битное число, которое в разработке ПО используется в качестве уникального идентификатора элементов. Классическое текстовое представление этого индификатора является серией из тридцати двух шестнадцатеричных символов, разделённых дефисами на пять групп по схеме "8-4-4-4-12". UUID генерируется алгоритмом со значениями, которые основаны на сетевом адресе машины.
Для хранения данных абитуриентов микросервиса  EnrolleeMicroservice в базе данных используется шесть таблиц:

    1) college_diploma — таблица, содержащая записи о дипломах об окончании техникума. Связана отношением многие к одному с таблицей enrollee. В таблице 1 хранится описание столбцов.
    2) passport — таблица, содержащая записи о паспортах абитуриентов. В таблице 2 находится описание столбцов. 
    3) photo — таблица, содержащая записи о фотографиях. В таблице 3 приведены описания столбцов.
    4) school_certificate — таблица, содержащая информацию о записях школьных сертификатов. В таблице 4 приведены описания полей.
    5) speciality — таблица, содержащая записи о специальностях абитуриентов, которые они приобрели до поступления. В таблице 5 находятся поля с описанием.
    6) enrollee — таблица, содержащая запись об абитуриентах. Связана отношением один ко многим с таблицей college_diploma. В таблице 6 содержится описание полей.

## Проектирование классов-сущностей программного средства

Для сериализуемости все классы сущностей, которые описывают таблицы базы данных, реализовывают интерфейс “Serializable”.
Сериализация – это процесс сохранения состояния объекта в последовательность байт. Сериализация нужна для обмена данных между несколькими компонентами.
По ходу выполнения работы студент использует два абстрактных класса:
    1) AbstractDocument — класс, содержащий шаблонные поля документов абитуриента, которые встречаются в остальных зависимых от этого класса подклассах. Данный класс содержит следующие поля:
    a) uid — поле хранит данные документа с типом UUID;
    b) enrollee_id — поле для связи между абитуриентом и документом для их сверки по id, и оно содержит уникальный номер абитуриента типа Enrollee;
    c) docNumber — поле хранит номер документа(регистрационный номер) типа  String абитуриента;
    d) IssueDate — поле содержит данные о дата выдачи типа LocalDate абитуриента;
    e) issue_org_name — поле хранит в себе данные о наименовании университета/техникума/колледжа/школы типа String абитуриента;
    f) doc_name — поле содержит информацию о названии документа типа String абитуриента.
    2) AbstractPerson — класс, который содержит поля всех основных данных об абитуриенте. От него наследуется класс Enrollee. Данный класс содержит следующие поля:
    a) name — поле хранит имя типа String абитуриента;
    b) sureName — поле содержит фамилию типа String абитуриента;
    c) middleName — поле хранит отчество типа String абитуриента;
    d) password — поле содержит информацию о пароле типа String абитуриента;
    e) birthDate — поле хранит дату рождения типа LocalDate абитуриента;
    f) email — поле хранит электронную почту типа String абитуриента;
    g) loginString — поле содержит имя для входа в систему типа String абитуриента.
Всего студент использует для работы с базой данных пять записей документов и одну запись абитуриента, связанную с ними.
    1. CollegeDiploma — класс, отвечающий за хранение данных диплома об окончании колледжа абитуриента. Наследуется от AbstractDocument. Созданный класс содержит следующие дополнительные поля:
    a) city_name — поле содержит название города типа String абитуриента;
    b) qualification — поле хранит информацию о квалификации типа String абитуриента; 
    c) speciality — поле содержит информацию специальности типа String абитуриента; 
    d) сhairman — поле хранит данные о председателе государственной экзаменационной комиссии типа String абитуриента; 
    e) supervisor — поле содержит информацию о руководителе образовательной организации типа String абитуриента.
    2. Passport — класс, использующийся для  хранения данных паспорта абитуриента. Наследуется от AbstractDocument. Данный класс содержит следующие дополнительные поля:
        a) birth_date — поле содержит информацию о дате рождения типа LocalDate абитуриента;
        b) gender — поле хранит данные о поле типа String абитуриента;
        c) place_birth — поле хранит данные о месте рождения типа String абитуриента;
        d) issuance_passport — поле типа String содержит данные о том, кем выдан паспорт абитуриенту;
        e) division_code — поле хранит информацию о коде подразделения, в котором выдавался паспорт абитуриенту, типа String;
        f) region_name — поле содержит информацию о названии региона получения паспорта абитуриентом типа String;
        g) city_name — поле содержит название города типа String абитуриента;
        h) street_name — поле хранит название улицы типа String абитуриента;
        i) house_number — поле содержит номер дома типа String абитуриента;
        j) apartment_number — поле хранит информацию о квартире типа String абитуриента.
    3. Photo — класс, предназначенный для хранения данных о фотографии абитуриента. Текущий класс наследует все поля класса AbstractDocument.
    4. SchoolCertificate — класс, отвечающий за хранение данных сертификата о школьном образовании поступающего абитуриента. Наследуется от AbstractDocument. Созданный класс содержит следующие дополнительные поля:
        a) birth_date — поле содержит информацию о дате рождения типа LocalDate абитуриента;
        b) supervisor — поле содержит информацию о руководителе образовательной организации типа String абитуриента.
    5. Speciality — класс, использующийся для хранения данных о приобретённой или полученной специальности абитуриента. Наследуется от AbstractDocument. Текущий класс содержит следующие дополнительные поля:
        a) university — поле содержит данные о названии университета/вуза типа String абитуриента;
        b) faculty — поле хранит данные о названии факультета типа String абитуриента;
        c) speciality — поле содержит информацию специальности типа String абитуриента.
Enrollee — класс, необходимый для хранения всех требующихся данных об абитуриенте. Наследуется от AbstractPerson. Использует все его поля, но так же включает пять дополнительных полей с внешними ключами:
college_diploma_id — поле хранит id диплома об окончании колледжа/техникума типа CollegeDiploma абитуриента;
passport_id — поле содержит id паспорта типа Passport абитуриента;
photo_id — поле хранит id фотографии типа Photo абитуриента;
school_certificate_id — поле содержит  id сертификата об окончании школы типа SchoolCertificate абитуриента;
speciality_id — поле хранит id специальности типа Speciality абитуриента;

# EnrolleeMicroservice
Микросервис Enrollee предназначен для учёта заявок абитуриентов

## Сущность микросервиса

Сущностью проекта: 1
1.
1.

## Запуск микросервиса

```
./mvnw compile quarkus:dev - команда запуска микросервиса

```
refresh - команда обновления соединения БД(через ПКМ)

## Модуль операции сохранения в БД в классе EnrolleeService


Определяет область действия одной транзакции БД Транзакция БД происходит
внутри области действий persistence context Persistence context в JPA
является EntityManager

Транзакция по сохранению экземпляра класса Enrollee
в базе данных.<br>
Перед операцией по сохранению абитуриента 
входной параметр report проверяется на равенство null.<br>

Если он равен null, то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

Если поле id экземпляра класса Enrollee равен null, 
то в базе данных создается новая запись абитуриента, иначе происходит слияние с существующей.<br>
    
Для создания новой записи в базе данных 
используется метод persist класса EntityManager.<br>

После операции по созданию записи проверяется корректность создания записи.<br>

Для проверки корректности создания используется тракзакция по получению абитуриента по id.
Информационные сообщения, предупреждения и ошибки, полученные при выполнении транзакции, 
аписываются в экземпляр класса ObjectContainer.<br>

Если поле present экземпляр класса ObjectContainer равно false,
то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

Для слияния экземпляра класса Enrollee с записью в базе данных 
используется метод merge класса EntityManager.<br>

Перед операции по слиянию в базе данных ищется запись с id, равной id экземпляра класса Enrollee.<br>

Если такая запись найдена, то входной экземпляр сливается с записью в базе данных.<br>

Если при поиске записи в базе данных с id, равной id экземпляра класса Enrollee,
запись не была найдена, то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

После операции по слиянию проверяется корректность слияния.<br>

Если запись в базе данных неравна экземпляру класса Enrollee,то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>
 Если при выполнении создания или слияния записи было поймано исключение, 
то оно записывается в поле ошибкок экземпляра класса ObjectContainer.<br>

Перед завершением транзакции поле ошибок экземпляра класса ObjectContainer
проверяется на пустоту, и если оно содержет ошибки, 
то в поле информационных сообщений экземпляра класса ObjectContainer 
записывается информация об неудачной попытке сохранения абитуриента. <br>

Иначе в поле информационных сообщений экземпляра класса ObjectContainer
записывается информация об удачной попытке сохранения абитуриента.
В поле present записывается true.

@param enrollee сохраняет запись в объект класса
@return результат в контейнере


```
em.persist(enrollee) - команда сохранения данных в таблицу enrollee

```
## Модуль операции получения списка абитуриентов из БД в классе EnrolleeService

Для получения списка абитуриентов (и записи в enrollees) используется запрос createQuery класса EntityManager.
Если было получено исключение, то в поле errors(шпаргалка в ObjectContainer) мы записываем сообщение об этом исключении.

```
em.createQuery("Select t from " + Enrollee.class.getSimpleName() + " t").getResultList() - команда для записи списка всех абитуриентов

```
Дальше идёт условие проверки на пустоту. 
Если список окажется пустым, то выведется сообщение об этом, и так же это работает, если список заполнен.

Последним условием является проверка списка ошибок на пустоту.
Если ошибки отсутствуют, то метод выдаст нам сообщение об успешности получения целого списка абитуриентов, поле setValue запишет информацию о целом списке абитуриентов, а поле SetPresent выдаст true.
В противном случае, экземпляр класса ObjectContainer выдаст нам информацию, что процесс завершился неудачно.

ObjectContainer<List<Enrollee>>(Enrollee - это хранит экземпляр класса) container = new ObjectContainer<>();

@return результат в контейнере.
  
## Модуль операции получения абитуриента из БД в классе EnrolleeService

Транзакция по получению абитуриента из базы данных <br>

С самого начала транзакции входной параметр id проверяется на равенство null.
Если это поле не null, то для получения абитуриента применяется запрос em.find класса EntityManager
Если он равен null, то в ObjectContainer записывается ошибка.
Если было получено исключение, то оно записывается в поле ошибкок экземпляра
класса ObjectContainer.<br>

```
enrollee = em.find(Enrollee.class, id) - команда получения абитуриента

```
 В самом конце экземпляр класса Enrollee проверяется на null и поле ошибок экземпляра класса ObjectContainer
проверяется на пустоту.<br>
 
Если условие выполняется, то в поле информационных сообщений фиксируется информация
о том, что абитуриент был получен и операция прошла успешно.
В противном случае, если один из полей равно false, то в поле
информационных сообщений фиксируется информация о том, что абитуриент не был найден.<br>
Поле value записывается экземпляр класса Enrollee, а поле present записшет true.

@param id уникальный номер абитуриента.
@return результат в контейнер.

## Модуль операции удаления записи из БД в классе EnrolleeService

Транзакция по удалению записи абитуриента 
из базы данных.<br><br>

Перед операцией по удалению абитуриента
входной параметр id проверяется на равенство null.<br>

Если он равен null, то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

Если неравен null, то при помощи транзакции по получению абитуриента
проверяется наличие в базе данных записи с id, равной id входного параметра.<br>

Если запись не находится, то в ObjectContainer записывается ошибка. <br>

Иначе при помощи метода remove класса EntityManager
запись удаляется из базы данных.<br>

```
em.remove(em.merge(enrollee)) - команда удаления записи абитуриента

```

После операции по удалению абитуриента проверяется корректность удаления.<br>

При помощи транзакции по получению абитуриента проверяется наличие 
в базе данных записи с id, равной id входного параметра.<br>

Если такая запись находится,
то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

Перед завершением транзакции поле ошибок экземпляра класса ObjectContainer
проверяется на пустоту, и если оно содержет ошибки, 
то в поле информационных сообщений экземпляра класса ObjectContainer 
записывается информация об неудачной попытке удаления абитуриента.<br>

Иначе в поле информационных сообщений экземпляра класса ObjectContainer
записывается информация об удачной попытке удаления абитуриента.
В поле present записывается true.

@param id экземпляр класса UUID
@return ObjectContainer

## Модуль операции удаления записи из БД в классе EnrolleeService

Транзакция по удалению записи абитуриента 
из базы данных.<br><br>

Перед операцией по сохранению абитуриента 
входной параметр report проверяется на равенство null.<br>

Если он равен null, то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

Если неравен null, то при помощи транзакции по получению абитуриента
проверяется наличие в базе данных записи с id, равной id входного экземпляра класса Enrollee.<br>

Если запись не находится, то в ObjectContainer записывается ошибка.<br>

Иначе при помощи транзакции по удалению абитуриента по id 
запись удаляется из базы данных. <br>

Перед завершением транзакции поле ошибок экземпляра класса ObjectContainer
проверяется на пустоту, и если оно не содержет ошибки, 
то в поле present записывается true.

@param enrollee экземпляр класса Enrollee
@return ObjectContainer